\subsection{Ein Teilchen im Zentralpotential II}

Der Hamilton-Operator in drei Dimensionen in Ortsdarstellung ist gegeben durch
\begin{equation}
\op{H}=\frac{\op{\vec{p}}^2}{2m_e}+V(\op{r})=-\frac{\hbar^2}{2m_e}\Delta+V(r).
\end{equation}
Die SG ist dann
\begin{equation}
-\frac{\hbar^2}{2m_e}\Delta\Phi(\vec{r})+V(r)\Phi(\vec{r})=E\Phi(\vec{r}).
\end{equation}
Da das Potential kugelsymmetrisch ist, wird der Laplaceoperator in Kugelkoordinaten betrachtet. Die Winkelanteile können durch den Drehimpulsoperator ausgedrückt werden und die SG wird zu
\begin{equation}
-\frac{\hbar^2}{2m_e}\frac{1}{r}\frac{\partial}{\partial r^2}(r\Phi(\vec{r}))+\frac{1}{2m_e r^2}\op{\vec{L}}^2\Phi(\vec{r})+V(r)\Phi(\vec{r})=E\Phi(\vec{r}).
\end{equation}

Die Kugelflächenfunktionen waren Eigenfunktionen des Drehimpulsoperators.
\begin{equation}
\op{\vec{L}}^2 Y_{lm}(\theta,\varphi) = \hbar^2 l(l+1)Y_{lm}(\theta,\varphi) \qquad l = 0,1,2,\dots
\end{equation}
Man wählt nun einen Separationsansatz und separiert die Winkelanteile ab.
\begin{equation}
\Phi(\vec{r}) = R(r)Y_{lm}(\theta,\varphi)
\end{equation}
Für die SG folgt dann
\begin{equation}
-\frac{\hbar^2}{2m_e}\frac{1}{r}\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d} r^2}(rR(r))+\frac{l(l+1)\hbar^2}{2m_e r^2}R(r)+V(r)R(r)=ER(r).
\end{equation}
Die Lösungen für $R$ sind nun von $l$ abhängig und zusätzlich wird noch ein unbestimmter Index $k \in \mathds{R}$ eingeführt.
Mit dem Ansatz 
\begin{equation}
R_{kl}(r)=\frac{1}{r}u_{kl}(r)
\end{equation}
und der Zusammenfassung in ein effektives Potential
\begin{equation}
V_{\text{eff},l}(r)=\frac{l(l+1)\hbar^2}{2m_e r^2}+V(r)
\end{equation}
erhält man die Gleichung
\begin{equation}
-\frac{\hbar^2}{2m_e}\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d} r^2}u_{kl}(r)+V_{\text{eff},l}(r)u_{kl}(r)=E_{kl}u_{kl}(r).
\end{equation}
Außerdem müssen die Randbedingungen
\begin{equation}
u_{kl}(0)=0 \qquad \int_{0}^{\infty}|u_{kl}(r)|^2\mathrm{d}r=1
\end{equation}
erfüllt sein.

Nun werden dimensionslose Variablen eingeführt
\begin{equation}
\kappa_{kl}=\sqrt{-\frac{2m_e E_{kl}}{\hbar^2}}, \quad \rho=\kappa_{kl}r\Rightarrow u_{kl}(r)=u(\rho)
\end{equation}
und die DGl wird zu
\begin{equation}
\frac{\mathrm{d}^2u(\rho)}{\mathrm{d}\rho^2}-\left(\frac{l(l+1)}{\rho^2}-\frac{V(\rho/\kappa_{kl})}{E_{kl}}+1\right)u(\rho)=0.
\end{equation}

Ein Lösungsansatz mit der richtigen Asymptotik für $r\rightarrow0\wedge r\rightarrow\infty$
\begin{equation}
u(\rho)=\rho^{l+1}e^{-\rho}w(\rho)
\end{equation}
führt auf eine DGl für $w(\rho)$.
\begin{equation}
\rho\frac{\mathrm{d}^2w}{\mathrm{d}\rho^2}+2(l+1-\rho)\frac{\mathrm{d}w}{\mathrm{d}\rho}+\left\lbrace\frac{\rho V(\rho/\kappa_{kl})}{E_{kl}}-2(l+1)\right\rbrace w(\rho)=0
\end{equation}
